{
    "title": "孟子一6",
    "range_remark": "(P.158-P.177)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "後喪「踰」前喪，是指：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)同",
                "2)過",
                "3)比 173"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "「茍」為善，後世子孫必有王者矣",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)誠",
                "2)如果",
                "3)暫顧    165"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "代表孟嘗君到薛國收取租債的是誰？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)田文",
                "2)馮驩",
                "3)田嬰  166"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "嬖人有臧倉者沮君，君是以「不果」來也。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)誠信也",
                "2)預期而獲信驗者",
                "3)不能如期而獲信驗者  174"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "孟子辦理母親喪禮遠超過父親喪禮→樂正子說是因為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)貧富狀況不同",
                "2)世事狀況不同",
                "3)兩者皆是 175"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "謂棺槨衣「衾」之美也。是指：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)斂衣",
                "2)外棺",
                "3)覆於斂衣之單被  174"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "….寡助之至是因，「」是果，多助之至是因，….",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)親戚畔之",
                "2)天下順之",
                "3)因果不論   159"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「邑」于岐山之下居焉。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)動詞",
                "2)副詞",
                "3)名詞   169"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "世事悠悠袖手看，誰將儒術策治安，國無苛政貪猶賴，民有飢心撫亦難。是何人所說：",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)左宗棠   158"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "「得道者多助，失道者寡助，……」出自孟子",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)梁惠王篇",
                "2)公孫丑篇",
                "3)滕文公篇   159"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "樂正子為→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子弟子",
                "2)孟子友人",
                "3)孟子之弟   173"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "克告於「君」，君為來見也。君是指誰",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)魯平公",
                "2)魯侯",
                "3)孟子  175"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "齊宣王封「」為孟嘗君",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)田文",
                "2)田嬰",
                "3)田單  166"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "若夫成功則天也，君如「彼」何哉。是指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)燕國",
                "2)滕國",
                "3)齊國   165"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "狄人之所欲者，吾「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)珠寶重器",
                "2)土地",
                "3)犬馬重兵  169"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "「乘輿」已駕",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)乘車",
                "2)君車",
                "3)軍車  173"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "孟子告訴「」保國愛民之道：一以德讓，一以義守",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)晉文公",
                "2)周文王",
                "3)滕文公  168"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "「無已」則有一焉",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無法停止",
                "2)萬不得已",
                "3)無有盡頭  162"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "乃「屬」其耆老而告之",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)會聚",
                "2)囑咐",
                "3)專注   169"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "天將降大任於是人也，必先苦其心志，勞其筋骨，餓其體膚… 係出自：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)莊子    167"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "天之意志表現於人間者，則曰：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)命",
                "2)天意",
                "3)性命   174"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「孟公綽為趙魏老則優，不可以滕薛大夫」，語出：",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)論語",
                "2)史記",
                "3)禮記  163"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "曰滕小國也，間於「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)燕齊",
                "2)齊楚",
                "3)楚薛   161"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "他日君出，則必命有司所「之」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)往",
                "2)這個",
                "3)的   173"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "「嬖人」是何意：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)卑賤得寵之妾",
                "2)寵幸小臣",
                "3)奸佞之人   173"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "君子在野，小人在位，民棄不保，天降之咎。出自：",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)商書",
                "2)尚書",
                "3)四書  159"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "昔者大王居邠，「」侵之",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)夷人",
                "2)苗人",
                "3)狄人  164"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「薛」：小國名，本為「」時代之苗裔",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)黃帝",
                "2)春秋",
                "3)戰國   165"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "嬖人有臧倉者「沮」君，君是以不果來也。是指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)敗",
                "2)阻止",
                "3)壞   174"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "滕文公甚恐，是因齊人將築「」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)薛",
                "2)邠",
                "3)魯  164"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "曰：「何哉 ﹖ ________________________ 鼎與﹖」",
            "answer": "君所謂踰者前以士後以大夫前以三鼎而後以五"
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 2,
            "stem": "君子_________________________彊為善而已矣。」",
            "answer": "創業垂統為可繼也若夫成功則天也君如彼何哉﹖"
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 2,
            "stem": "從之者如歸市。_________________________斯二者。」 ",
            "answer": "或曰世守也非身之所能為也效死勿去君請擇于"
        }
    ]
}